【估國家】休班女警入錯屋 擊斃26歲鄰居

美國得州達拉斯一名白人女警下班回家時入錯屋，並開槍擊斃屋內一名26歲黑人男子。當局一度稱會控告女警誤殺罪，但之後改稱要更多時間調查，未有發出拘捕令。

事發在當地上周四（6日）晚上，網上流傳片段所見，救護人員為在擔架上的男子做心肺復蘇，惜回天乏術。被殺的26歲男子吉恩（Botham Shem Jean）來自加勒比海島國聖盧西亞，2016年在美國阿肯色州的大學畢業，之後搬到得州達拉斯居住，並在當地一間會計師樓工作。事發時他在自己的公寓內，一名身穿制服的女警突然入屋，開槍將他擊斃。

涉事的30歲女警佳格（Amber Guyger）入職4年，當局一度稱會控告她誤殺，但之後稱已將她停職，要更多時間調查，已抽取她的血液進行酒精及藥物測試，未有發出任何拘捕令。達拉斯警察總長霍爾（Renee Hall）形容事件對雙方都是悲劇。

死者吉恩的母親在聖盧西亞政府工作，她認為事件與種族有關，質疑如果佳格當時遇到的是白人會否開槍，聖盧西亞政府亦表態，對事件表示震驚。

（達拉斯晨報/哥倫比亞廣播公司/每日郵報）